【野蠻客發爛渣】行李超重被拒登機 硬闖遭亞航地勤撕機票

出國旅遊確實是件愉快事，有時買手信太忘形，讓行李過重或會為旅程添上不愉快污點。一名武漢旅客李小姐早前到印度旅遊後，經泰國轉機乘搭亞洲航空(Air Asia)回國。由於李小姐隨身手提行李超重1kg，被職員拒絕上機，雙方處理事件發生爭執，李小姐的登機證更被撕爛。有空中服務員工會代表指，廉航對行李限制有嚴格規定，旅客如在禁區內買大量記念品，應主動向航空公司職員提出將行李寄倉。

事發於星期一(28日)，湖北武漢的李小姐和女友人結束印度之旅回國，期間在泰國曼廊機場轉機，按計劃是乘搭亞洲航空回國。二人在泰國機場原本未有辦理托運手續，打算直接上飛機。二人在泰國機場免稅店「血拼」了一共5袋護膚品和化妝品，並打算把它們當作隨身行李上機。可是，登機一刻，亞航的工作人員截停二人，要求檢查李小姐和友人的「戰利品」重量。

職員發現，二人「戰利品」共重約8公斤，超出隨身物品規定1公斤。李小姐表示，當時飛機即將起飛，亞航工作人員看到李小姐欲衝上機，竟搶去二人的登機證，當場直接撕掉。工作人員不斷用泰語講解，不懂泰語的李小姐則用英語，強調要求報警。李小姐也明確表示，若行李超重，她們願意托運，但對方卻要求她直接丟掉剛買來的物品，將行李減重1公斤才讓她上機。

拒絕棄貨的李小姐，深怕亞航工作人員對自己做出激烈行為，遂拿出手機拍攝存證。航空公司職員見狀，更搶奪李小姐的手機和護照，警察到場，才將李小姐的手機和護照歸還。

眼見原本要搭乘回國的飛機已離開，李小姐要求查看閉路電視錄影，證明亞航工作人員所作的無禮行為，可是李小姐聲稱，泰國警察指沒有錄影，要求李小姐解鎖手機，刪除手機的影片，並要求她不要把影片放上網，沒有替李小姐解決糾紛。李小姐還被告知：「泰國有一個法例就是，工作人員在工作的時候你錄音或拍片，就犯法了」、「如果你把視頻放上網，亞航會起訴你」。

李小姐和同伴十分委屈，忍不住在警局內哭喊。無可奈何下，李小姐向亞航提出，願意支付托運費用，不過要求航空公司讓她們乘搭另一班飛機回國。亞航則回覆，二人必須要交9,900多泰銖(約2,400港元)才可登機。李小姐和友人別無他選，只好重新買兩張機票回國，在29日早上7時才抵達家鄉武漢。

李小姐要求亞航解釋事件，並向自己和友人道歉，給自己和同伴一個說法。

東方頭條/梨視頻

抵撚死

個GIF圖唔錯

順手屌埋蘋果日報用蝗蟲話

原圖（高登仔創作）

好耐無試過睇一段新聞會咁心涼

萬能key

原圖唔夠多嘢屌

原圖四個字都有一套gif

原圖個字體順眼好多

有無唱國歌

得啦,回歸正題先
支那蝗要買過張飛抵撚死

做咩唔唱国歌

秦人不嬲都友善，只有蝗國人先可以成功挑戰人地底線

飛機load晒行李上機仲可以即時寄倉?

搶人手機都有既

未撘過飛機

抵啦

咁其實應該點做
掉走d貨？
加錢買額外行李quota?

未試過登機時先去寄倉, 手續係點, 即機跟住走? 架機等埋你寄完倉先走?

冇得撻朵，慘

落樓梯拎返落去再放入飛機個倉到未得

應該問登機櫃位職員？

亞航泰國職員好波

職員發現，二人「戰利品」共重約8公斤，超出隨身物品規定1公斤。李小姐表示，當時飛機即將起飛，亞航工作人員看到李小姐欲衝上機，竟搶去二人的登機證，當場直接撕掉。

架機就飛 佢地本身無行李 唔需要留倉等搵行李 可能已經close左樓下倉門 咁嘅情況唔會再開返比佢寄行李
另外泰國都唔知有無得閘口再寄多次倉

李小姐和同伴十分委屈，忍不住在警局內哭喊。無可奈何下，李小姐向亞航提出，願意支付托運費用，不過要求航空公司讓她們乘搭另一班飛機回國。亞航則回覆，二人必須要交9,900多泰銖(約2,400港元)才可登機。

仲咁大想頭